Lesk naine Mari Wesik kaebas,et tema poolnik Peeter Wesik nende oma lepimise järele pidand toine tõise aasta weskega jahwatama,sest et tema mees Jaan on ühes Peetriga weske ära arinud ja Peeter oma aasta juba jahwatanud,aga nüüd oli ande weske wõtint mitte tema kätte.Peeter Wesik tuli ette ja ütles:kui Mari weskest omale tahab,siis tahab tema ka laewadest ja kõigest kramist õiendamist.Kohus mõistis:Et Peeter mitte ennemini ei ole kraami jägamise üle kaebanud,kui Jaan alles ellas,ja et nad ühte teda olid arinud ja ühte lepinud jahwatada;kohtu poolt sai nende oma lepimine kinitud ja mõistetud,et Peeter peab wõtme Marile kätte andma.
Kogukonna kohtu Enn Alas
kohtumehed:Juri Laus
Jaan Sut
